%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%      GEBAUDE 51      %%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\section{\gebTQ{}} \label{BoKeWTer-Geb51}

Ce bâtiment, découvert sous le \gebRT{}, a livré un inventaire dans une pièce
associée à cinq bases de jarres de stockage semi-enterrées. Une partie de cet
inventaire a été publiée par \Neve{}\footnote{\cite{Neve1984}.}. Dans son
commentaire sur la céramique, il reste assez vague sur les contextes qu'il a
étudiés, mais il distingue les fragments qui ont été découverts sur le sol
d'occupation, ceux qui proviennent de l'intérieur des jarres de stockage et
ceux qui proviennent du remblai directement sur le sol d’occupation. Au total,
il publie 126 fragments de céramique, chacun accompagné d'un dessin.

En 2012, cet inventaire a été retrouvé et étudié, sous l'étiquette Bo77-IV2-9,
sol d'occupation du \gebTQ. De cet ensemble, seulement 44 fragments ont été
identifiés avec la publication de \Neve{} et enregistrés dans la base de données
en reprenant le numéro de la publication. 30 autres fragments, provenant du même
inventaire, n'avaient pas été publiés. Ces 30 autres fragments correspondent aux
petits fragments dont  « la valeur typologique » est moindre et sont restés
inédits, puisqu'il n'existait aucune quantification. Les vases complets ou
objets qui ont été déposés au musée n'ont pas pu être réétudiés.

Les objets du locus Bo77-IV2-9 ont été retrouvés dans le dépôt, divisés en deux
ensembles : les fragments provenant du sol et ceux provenant du contenu des
jarres de stockage. Les fragments inédits ont été enregistrés selon la même
dichotomie dans la base de données \bddBoKeWTer{}, les numéros 102 à 132
renvoyant aux fragments découverts sur le sol et les numéros 150 à 187 à ceux
provenant du contenu des jarres de stockage. Par exemple, le fragment
\kfd{Bo77}{IV2-9-153} (\cref{Lab_Bo77-IV2-9-153}), le seul fragment de bord d'une des
jarres de stockage, provient du contenu de l'une des bases. En 1978, la fouille
du
\gebTQ{} a été complétée pour dégager une pièce du \gebOZ{} sous-jacent. Une
partie de l'inventaire du  sol d'occupation, toujours appartenant au \gebTQ{}, a
été recueillie sous l'étiquette Bo78-R3. Ainsi, 88 fragments ont été ajoutés à la
base de données. Au total, 198 fragments sont étudiés, mais le contexte pourrait
potentiellement être élargi avec les 82 fragments publiés par \Neve{} qui non
pas été retrouvés, portant le nombre total à 280 fragments.

Dans l'ensemble, il s'agit donc d'un contexte déjà bien connu, décrit et
illustré par plus de 120 dessins dans l'article de \Neve, et je publie ici
simplement le dessin du bord de la jarre de stockage (\cref{Lab_Bo77-IV2-9-153}),
puisqu'il s'agit du type de vase le plus mal documenté. \Neve{} était resté
assez vague sur la datation, attribuant le contexte à la phase initiale de la
période Hittite ancienne. Si l'on suit \Mielke{}, cela correspondrait au tournant
du \xviieme -- \xvieme{} siècle\footnote{\cite[15]{Mielke2006}.}, une
datation qui semble tout à fait valide au vu de la typologie.

Du point de vue quantitatif, les valeurs pour les fréquences de SHAMRD, SUKER,
SUKALE-V1, tout comme le diagramme ternaire, correspondent bien à cette datation
(\cref{Fig_137a-d}a-e). En revanche, tous les graphiques qui prennent
en considération les objets fabriqués en pâte grossière ne peuvent être utilisés
: il n'existe qu'un seul exemplaire de TED et un seul fragment de TELD rendant ces
graphiques plus trompeurs que révélateurs  (\cref{Fig_138}a-f).

Le fragment resté inédit, le bord d'une jarre de stockage, montre que l'intérêt
de \Neve{} reposait dans l'étude de l'assemblage céramique sur la datation. Ce
type de vase, essentiel pour interroger le fonctionnement économique d'une
société a été très peu documenté. Néanmoins, comme l'a remarqué \Schoop, la
disparition de ce genre de vase de stockage des ensembles domestiques à partir
du \xveme{} indique que la gestion des besoins alimentaires est à cette période
encore individuelle\footnote{\cite[152]{Schoop2009a}.}. L'absence de fragments
appartenant à la catégorie des pâtes grossières concorde avec l'interprétation
d'une pièce de stockage.

L'assemblage du \gebTQ{} est extraordinaire par sa « qualité » (et son absence
de pâte grossière). Il date du tournant du \xviieme{}--\xveme{} siècle.

  \begin{figure}[h]
      \centering
        \includegraphics[width=142.8mm]{Fig_136} %714mm
        \caption{\kfd{Bo77}{IV2-9-153} (1$\colon$5)}
        \label{Lab_Bo77-IV2-9-153}
  \end{figure}



% Geb 51
\pagebreak
  \newgeometry{top=1cm,bottom=1.5cm,left=1.5cm,right=1.5cm}
	\begin{figure}[ht]
	  \centering
	  \includegraphics[width=170mm]{Fig_137a-d}
	  \includegraphics[width=85mm]{Fig_137e}
	  \caption{(a), (b), (c), (d), (e) Comparaison des proportions de
    types céramiques du \gebTQ{} par rapport aux assemblages de \Schoop}
        \label{Fig_137a-d}
	\end{figure}
 \restoregeometry
\pagebreak

 \newgeometry{top=1.5cm,bottom=2cm,left=1.5cm,right=1.5cm}
  \begin{landscape}
	\begin{figure}[ht]
	  \centering
	  \includegraphics[width=235mm]{Fig_138}
	  \caption{(a), (b), (c), (d), (e), (f) Comparaison des moyennes des
    mesures morphologiques de la céramique du \gebTQ{} par rapport aux assemblages de \Schoop}
             \label{Fig_138}
	\end{figure}

  \end{landscape}
 \restoregeometry
 \pagebreak









